\documentclass[xcolor={dvipsnames}]{beamer}

%%%%%%%%%%%%%
%  Pakiety  %
%%%%%%%%%%%%%

% Wsparcie dla języka polskiego
\usepackage[polish]{babel}

% Uniwersalne cytowanie
\usepackage{csquotes}

% Linki
\usepackage{hyperref}
% \hypersetup{colorlinks=true}

% Figury
\usepackage{caption}
\captionsetup{justification=centering,font=footnotesize}

% Matematyka
\usepackage{amsmath}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{detect-all}
\DeclareSIQualifier\peak{p}
\DeclareSIUnit\wattp{\watt\peak}

% Rozmieszczenie
\usepackage{array}
\usepackage{multicol}

% Tablice
\usepackage{booktabs}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{float}

% Grafiki
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./media/} }
\setkeys{Gin}{keepaspectratio}
\usepackage{multimedia}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning,arrows,calc}

% Bibliografia
\usepackage[backend=bibtex,style=ieee]{biblatex}
\bibliography{sources}

%%%%%%%%%%%%
%  Beamer  %
%%%%%%%%%%%%

% Notatki
% Tryb do edytowania
% \setbeameroption{show notes}
% Tryb do prezentowania
\setbeameroption{hide notes}
% Tryb do drukowania notatek
% \setbeameroption{show only notes}

% Nowy motyw bazuje na motywie Madrid
\usetheme{Madrid}
\usecolortheme{default}
\useinnertheme{circles}

\definecolor{mycolor1}{rgb}{0.208, 0.2865, 0.373}
\definecolor{mycolor2}{rgb}{0.000, 0.674, 0.863}
\setbeamercolor*{palette primary}{bg=mycolor1, fg=white}
\setbeamercolor*{palette secondary}{bg=mycolor2, fg=white}
\setbeamercolor*{palette tertiary}{bg=white, fg=mycolor1}
\setbeamercolor*{palette quaternary}{bg=mycolor1,fg=white}
\setbeamercolor{structure}{fg=mycolor1} % itemize, enumerate, etc
\setbeamercolor{section in toc}{fg=mycolor1} % TOC sections

% Dostosuj stopkę
\makeatletter
\setbeamertemplate{footline}{% override the footline from Madrid
  \leavevmode%
  \hbox{%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{author in head/foot}%
    \usebeamerfont{author in head/foot}\insertshortauthor\expandafter
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{title in head/foot}%
    \usebeamerfont{title in head/foot}\insertshorttitle
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,right]{date in head/foot}%
    \usebeamerfont{date in head/foot}\insertshortdate{}\hspace*{2em}
    \usebeamercolor[fg]{page number in head/foot}\usebeamerfont{page number in head/foot}\usebeamertemplate{page number in head/foot}\hspace*{2ex} 
  \end{beamercolorbox}}%
  \vskip0pt%
}
\makeatother

% Ramki dla cytatów:
\def\signed #1{{\leavevmode\unskip\nobreak\hfil\penalty50\hskip1em
  \hbox{}\nobreak\hfill #1%
  \parfillskip=0pt \finalhyphendemerits=0 \endgraf}}

\newsavebox\mybox
\newenvironment{aquote}[1]
  {\savebox\mybox{\scriptsize #1}\begin{quote}\openautoquote\hspace*{-.7ex}}
  {\unskip\closeautoquote\vspace*{1mm}\signed{\usebox\mybox}\end{quote}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Slajd tytułowy  %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Tytuł prezentacji
\title{Dieta niskoglikemiczna}
\author[A. Maleszka \and J. Kwita \and I. Maciejewski]{Adam Maleszka \and Jakub Kwita \and Igor Maciejewski}
\institute[kl. IID]{klasa IID, XIIILO Szczecin}
\date{25 listopada 2022}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage{}
\end{frame}

\begin{frame}{Definicja indeksu glikemicznego}
  \begin{equation*}
    \text{IG} = \frac{\raisebox{.3cm}{\parbox{16em}{\footnotesize{}\centering{}%
        stężenie glukozy we krwi po spożyciu żywności testowanej}%
    }}{\raisebox{-.3cm}{\parbox{16em}{\footnotesize{}\centering{}%
        stężenie glukozy we krwi po spożyciu żywności referencyjnej}}}
    \cdot 100
  \end{equation*}

  \vspace{.8cm}
  Żywnością referencyjną jest czysta \emph{glukoza} lub \emph{białe pieczywo}.

  \vspace{.4cm}
  Porcje testowe i referencyjne są dobierane tak, by miały równą masę
  węglowodanów, np. $50\si{\gram}$.
\end{frame}

\begin{frame}{Grupa docelowa diety niskoglikemicznej}
  \begin{columns}
    \column{0.4\textwidth}\centering
    \begin{figure}
      \includegraphics[width=\textwidth]{obesity0}
      \caption*{Wydłużony czas trawienia pomaga walczyć z otyłością.}
    \end{figure}
    \column{0.4\textwidth}\centering
    \begin{figure}
      \includegraphics[width=\textwidth]{diabetes0}
      \caption*{Regulacja gospodarki węglowodanowej pomaga walczyć z cukrzycą.}
    \end{figure}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Wpływ diety na funkcjonowanie organizmu}
  \centering{}
  \begin{tikzpicture}
    \tikzstyle{b} = [fill=black!5,rectangle,rounded corners=5,node distance=.8cm]
    \tikzstyle{l} = [draw, -latex', thick]
    \node[b] (IG) {\parbox{24em}{\centering{}%
        Węglowodany o niskim IG \emph{wchłaniają się wolniej} i dłużej
        drażnią receptory pasażu przewodu pokarmowego}};
    \node[b,below=of IG] (CCK) {\parbox{24em}{\centering{}%;
        Dłużej wydziela się hormon \emph{cholecystokinina}}};
    \node[b,below left=0.8cm and -4cm of CCK] (insu) {\parbox{12em}{\centering{}%
        Stymuluje się wydzielania żółci, soku trzustkowego i \emph{insuliny}}}; 
    \node[b,below right=0.8cm and -4cm of CCK] (brain) {\parbox{12em}{\centering{}%
        Wydłuża się poczucia sytości w ośrodku głodu i sytości}};
    \path[l] (IG)--(CCK);
    \path[l] (CCK)--(insu);
    \path[l] (CCK)--(brain);
  \end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}{Przykładowe produkty}
  \begin{tikzpicture}
    \tikzstyle{b} = [rectangle,rounded corners=10,node distance=0.2cm]
    \node[b,fill=green!30] (low) {\parbox{9em}{%
        \textbf{Niski} (do 54)
        \begin{center}\begin{itemize}
            \item[40] naturalne musli,
            \item[34] jabłko,
            \item[32] makarony,
            \item[16] marchewka surowa,
            \item[10] brokuły,
            \item[6] hummus.
        \end{itemize}\end{center}}};
    \node[b,fill=orange!30,right=of low] (medium) {\parbox{9em}{%
        \textbf{Średni} (55--70)
        \begin{center}\begin{itemize}
            \item[67] croissant,
            \item[64] buraki,
            \item[60] ziemniaki gotowane,
            \item[58] banan,
            \item[58] ryż basmati,
            \item[57] pita.
        \end{itemize}\end{center}}};
    \node[b,fill=red!30,right=of medium] (high) {\parbox{9em}{%
        \textbf{Wysoki} (powyżej 70)
        \begin{center}\begin{itemize}
            \item[103] daktyle,
            \item[83] biały ryż,
            \item[80] płatki kukurydziane,
            \item[75] dynia,
            \item[75] frytki,
            \item[71] białe pieczywo.
        \end{itemize}\end{center}}};
  \end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}{Wady i wątpliwości skuteczności diety niskoglikemicznej}
  \begin{itemize}
    \item <1-> IG pokazuje niejako \emph{jakość} przyswajania glukozy, a nie
      jej \emph{ilość}.
    \item <2-> Indeks glikemiczny nie najlepiej oddaje zdrowość produktów:
      \vspace{0.3cm}
      \begin{columns}
        \column{0.4\textwidth}
        \begin{figure}[H]
          \includegraphics[width=0.9\textwidth]{twix0}
          \caption*{Twix: indeks glikemiczny 44}
        \end{figure}
        \column{0.4\textwidth}
        \begin{figure}[H]
          \includegraphics[width=0.9\textwidth]{watermelon0}
          \caption*{Arbuz: indeks glikemiczny 72}
        \end{figure}
      \end{columns}
    \item <3> Sposób określania IG jest nieprecyzyjny; rozrzut wyników
      czasem wynosi $20$--$120\si{\percent}$.
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Podsumowanie}
  \begin{itemize}
    \item Indeks glikemiczny nie jest idealnym wskaźnikiem przy
    określaniu zdrowotności pożywienia.
    \item Dieta niskoglikemiczna została stworzona z myślą o wydłużeniu
    wchłaniania węglowodanów.
    \item Poprawia funkcjonowanie gospodarki węglowodanowej i ułatwia
    leczenie chorób z nią związanych.
  \end{itemize}
  \vspace{0.5cm}
  Dieta niskoglikemiczna jest dobrą podstawą pod stworzenie własnej
diety.
\end{frame}

\begin{frame}{Bibliografia}
  \nocite{*}
  \printbibliography
\end{frame}

\begin{frame}[plain]{Zakończenie}
\begin{beamercolorbox}[ht=0.5cm,dp=0.4cm,center,rounded=true,shadow=true]{title in head/foot}
  Dziękujemy za uwagę!
\end{beamercolorbox}
\end{frame}

\end{document}